回鄉證相現起底網 中旅：不是誰都可拿 《蘋果》員工：暗示強力部門出手

節錄

回鄉證相現起底網 中旅：不是誰都可拿
《蘋果》員工：暗示強力部門出手

【本報訊】網上近月流傳針對《蘋果日報》員工個人資料的「起底」網站，有員工直指遭公開的照片跟回鄉證上證件相脗合，懷疑事件與中旅社有關，中旅昨日否認涉事，強調「不是說誰都可以拿到資料」，但有《蘋果》員工質疑中旅的解釋，又暗諷其解釋是暗示內地執法部門將資料外洩。

相關新聞：疫情打殘港業務 勁蝕4.4億

負責為香港居民辦理回鄉證的中旅社，。。。。。。。，「公司有嚴格流程，不是說誰都可以拿到資料」，更對記者稱：「這一點請你放心，始終是堅守着一些規則在做。」

■中旅社回應《蘋果》員工資料外洩時，指嚴格保密回鄉證客戶資料。資料圖片

有人20年前電話號碼被洩

該起底網站包含170位《蘋果》員工及前員工的個人資料，包括中英文姓名、出生日期、聯絡電話及相片，其中近百人資料，由今年6月下旬至近日被分批上載。本報向有關方面發出律師信後，網站現時已關閉。

在起底網站流傳後，本報曾向被起底人士逐一查詢，有58人確認被公開的照片。。。。。。

該員工又稱，當中旅社撇清關係時，中旅社是否在暗示，是內地執法部門，或國安將資料外洩，。。。。。。

針對《蘋果日報》員工的起底網站，早於去年開始流傳，不少網站以海外域名登記，並持續列出記者私隱資料，。。。。。。。指中旅是中資國有機構，「可內部調動、互通資料不出為奇」。。。。。。。。。

無法無天就係香港現況